---
title: "Chronologie"
description: "In der weiten Geschichte des Kosmos bieten die 12 astrologischen Zeitalter, beginnend mit dem Zeitalter des Steinbocks im Jahr 21.810 v. Chr. und endend mit dem Zeitalter des Wassermanns im Jahr 4110 n. Chr., eine faszinierende Perspektive auf die menschliche Zivilisation. Die Zeitalter spiegeln einen vollständigen Präzessionszyklus wider, der oft als Großes Jahr bezeichnet wird und die Entwicklung von Ereignissen und das Bewusstsein auf der Erde lenkt. Jedes Zeitalter kennzeichnet eine bestimmte Ära mit eigenen Themen und Lektionen. Das Zeitalter des Steinbocks markierte die Entdeckung und Erforschung der Erde. Schütze trieb Studien und Analysen voran, während Skorpion die Umgestaltung der Erde und die Vermehrung von Pflanzenleben mit sich brachte. Im Zeitalter der Waage konzentrierte sich die Menschheit auf Astronomie und Unterkünfte, gefolgt vom Zeitalter der Jungfrau, das eine Vielfalt des Lebens sah. Das Zeitalter des Löwen war Zeuge des Aufkommens der Menschen neben Elohim, gefolgt vom Zeitalter des Krebses, das das Zeitalter des Garten Eden und die Geschichte von Adam & Eva markierte. Die folgenden Zeitalter trugen jeweils bedeutende religiöse und historische Meilensteine, vom Sintflut im Zeitalter der Zwillinge bis hin zu Ereignissen wie Babel, Sodom & Gomorrha im Stier und Abraham und Exodus im Widder. Das Zeitalter der Fische beobachtete das Auftreten von Jesus mit Wundern wie der Vermehrung, was zum gegenwärtigen Zeitalter des Wassermanns führte, das Offenbarung und den Beginn eines Goldenen Zeitalters symbolisiert. Diese Zeitalter repräsentieren nicht nur Zeiträume, sondern auch eine große kosmische Reise, die die Menschheit in ihrem Streben nach spirituellem Wachstum und Erleuchtung unternimmt."
lead: "In der weiten Geschichte des Kosmos bieten die 12 astrologischen Zeitalter, beginnend mit dem Zeitalter des Steinbocks im Jahr 21.810 v. Chr. und endend mit dem Zeitalter des Wassermanns im Jahr 4110 n. Chr., eine faszinierende Perspektive auf die menschliche Zivilisation. Die Zeitalter spiegeln einen vollständigen Präzessionszyklus wider, der oft als Großes Jahr bezeichnet wird und die Entwicklung von Ereignissen und das Bewusstsein auf der Erde lenkt. Jedes Zeitalter kennzeichnet eine bestimmte Ära mit eigenen Themen und Lektionen. Das Zeitalter des Steinbocks markierte die Entdeckung und Erforschung der Erde. Schütze trieb Studien und Analysen voran, während Skorpion die Umgestaltung der Erde und die Vermehrung von Pflanzenleben mit sich brachte. Im Zeitalter der Waage konzentrierte sich die Menschheit auf Astronomie und Unterkünfte, gefolgt vom Zeitalter der Jungfrau, das eine Vielfalt des Lebens sah. Das Zeitalter des Löwen war Zeuge des Aufkommens der Menschen neben Elohim, gefolgt vom Zeitalter des Krebses, das das Zeitalter des Garten Eden und die Geschichte von Adam & Eva markierte. Die folgenden Zeitalter trugen jeweils bedeutende religiöse und historische Meilensteine, vom Sintflut im Zeitalter der Zwillinge bis hin zu Ereignissen wie Babel, Sodom & Gomorrha im Stier und Abraham und Exodus im Widder. Das Zeitalter der Fische beobachtete das Auftreten von Jesus mit Wundern wie der Vermehrung, was zum gegenwärtigen Zeitalter des Wassermanns führte, das Offenbarung und den Beginn eines Goldenen Zeitalters symbolisiert. Diese Zeitalter repräsentieren nicht nur Zeiträume, sondern auch eine große kosmische Reise, die die Menschheit in ihrem Streben nach spirituellem Wachstum und Erleuchtung unternimmt."
date: 2022-09-20T00:00:00+00:00
lastmod: 2022-09-20T00:00:00+00:00
hidden: true
draft: false
images: []
menu:
  wiki:
    parent: "wiki"
weight: 200
toc: true
---

## Das Große Jahr

Im komplexen Geflecht der menschlichen Geschichte bieten die astrologischen Zeitalter eine aufschlussreiche Perspektive, indem sie himmlische Bewegungen mit der Saga des Lebens auf der Erde verbinden. Diese Erzählung erstreckt sich vom Zeitalter des Steinbocks im Jahr 21.810 v. Chr. bis zum Zeitalter des Wassermanns im Jahr 4110 n. Chr. und repräsentiert einen vollständigen Präzessionszyklus, der oft als "Großes Jahr" bezeichnet wird.

Die Chronologie wird an vielen Stellen auf Wheel of Heaven referenziert. {{< svg "greatyear.svg" >}}

## Jedes Weltzeitalter

Die Reise beginnt mit dem Zeitalter des Steinbocks, in dem die Erde entdeckt wurde und die Erkundung ernsthaft begann. Der Pioniergeist der Menschheit wurde entfacht, als sie sich in den weiten Weiten dieser neuen Welt wagten und damit die Bühne für zukünftige Entwicklungen bereiteten.

Dann kam das Zeitalter des Schützen, eine Zeit, die unseren angeborenen Wunsch nach Studium und Analyse entfachte, um unsere Umgebung und die grundlegenden Gesetze, die unser Dasein regierten, zu verstehen. Dies war eine Zeit der Untersuchung, des Wissens und des Beginns der Weisheit.

Das Zeitalter des Skorpions läutete eine Epoche der Terraformung ein, in der die ursprünglichen, wilden Länder geformt und geformt wurden. Die Einführung von Pflanzenleben markierte den Beginn einer üppigen, grünen Welt, die bereit war, das komplexe Netz des Lebens zu unterstützen.

Im Zeitalter der Waage richteten sich unsere Blicke nach oben. Die Astronomie rückte in den Fokus, neben der Entwicklung von Unterkünften, die der wachsenden Komplexität gesellschaftlicher Strukturen gerecht wurden. Diese Zeit war durch ein Gleichgewicht gekennzeichnet, symbolisiert durch die Waage, zwischen unserem irdischen Leben und der himmlischen Neugierde.

Darauf folgte das Zeitalter der Jungfrau, das eine Vielfalt des Lebens, eine Explosion verschiedener Arten, brachte und damit jede Nische in den neuen Ökosystemen füllte. Jungfrau, oft mit der Erdgöttin assoziiert, steht für Fruchtbarkeit und Überfluss, was sich in der Verbreitung von Lebensformen während dieser Ära manifestierte.

Das Zeitalter des Löwen markierte das Aufkommen der Menschen neben Elohim. Dies war ein bedeutender Wendepunkt in den Annalen der Geschichte der Erde, der Moment, in dem die Menschen ihre einzigartige Reise begannen, bewaffnet mit Erkenntnis und der Fähigkeit, ihre Umgebung zu beeinflussen.

Das Zeitalter des Krebses brachte die Erzählung vom Garten Eden und den wichtigen Figuren von Adam & Eva mit sich. Diese Ära beschäftigte sich mit den Ursprüngen der Menschheit und ringt mit existenziellen Fragen und Themen der Unschuld und Versuchung.

Anschließend brachte das Zeitalter der Zwillinge monumentale Ereignisse wie die Große Flut und die Geschichte von Noah mit sich. Dieses Zeitalter symbolisierte Dualität und Wandel und zeigte die Anpassungsfähigkeit und Widerstandsfähigkeit der Menschheit angesichts katastrophaler Veränderungen.

Im Zeitalter des Stiers entfalteten sich Ereignisse wie der Turm von Babel und die Geschichte von Sodom & Gomorrha. Diese Periode, symbolisiert durch den bodenständigen und unnachgiebigen Stier, testete den Willen der Menschheit und zwang zu einer Neubewertung von Werten und Ethik.

Das Zeitalter des Widders wurde geprägt von den Geschichten von Abraham und dem Exodus, bedeutenden religiösen Erzählungen, die den Verlauf der menschlichen Moral und Spiritualität geprägt haben. Das feurige Widderzeichen brachte Revolutionen im religiösen Denken mit sich, veränderte Paradigmen und beeinflusste den Weg der spirituellen Entwicklung des Menschen.

Das Zeitalter der Fische, das gegenwärtige astrologische Zeitalter, brachte Jesus und Wunder wie die Vermehrung hervor. Das Zeitalter war geprägt von der Entstehung neuer Religionen, die Jahrhunderte des spirituellen, philosophischen und kulturellen Wachstums prägten.

Wir befinden uns jetzt im Übergang zum Zeitalter des Wassermanns, einer Ära der Offenbarung und des Beginns eines Goldenen Zeitalters. Dies ist eine Zeit der Wiedergeburt, des Umarmens neuer Ideen und Technologien und des nächsten Schritts in der kollektiven spirituellen Entwicklung der Menschheit.

Jedes dieser astrologischen Zeitalter ist weit mehr als nur ein Zeitraum. Sie repräsentieren Stufen in der fortwährenden Suche der Menschheit nach Verständnis, Wachstum und Erleuchtung. Jedes Zeitalter birgt seine eigenen Lektionen, Themen und Wachstumsmöglichkeiten und beeinflusst den Verlauf der menschlichen Zivilisation auf tiefgreifende und nachhaltige Weise. Das Verständnis dieser astrologischen Zeitalter bietet einen Panoramablick auf unsere Reise.

## Zeitlinie der Weltzeitalter

Die folgende Tabelle zeigt den letzten Präzessionszyklus, der mit dem Zeitalter des Wassermanns (heute) beginnt und 25.920 Jahre zurückreicht.

| Beginnt in | Endet in   | Sternzeichen       | Ereignisse                             |
|------------|------------|--------------------|----------------------------------------|
| 1.950      | 4.110      | Zeitalter des Wassermanns | Offenbarung, Goldenes Zeitalter         |
| 210 v. Chr. | 1.950      | Zeitalter der Fische | Jesus, Vermehrung                      |
| 2.370 v. Chr. | 210 v. Chr. | Zeitalter des Widders | Abraham, Exodus                         |
| 4.530 v. Chr. | 2.370 v. Chr. | Zeitalter des Stiers | Babel, Sodom & Gomorrha                 |
| 6.690 v. Chr. | 4.530 v. Chr. | Zeitalter der Zwillinge | Sintflut, Noah                        |
| 8.850 v. Chr. | 6.690 v. Chr. | Zeitalter des Krebses | Garten Eden, Adam & Eva                 |
| 11.010 v. Chr. | 8.850 v. Chr. | Zeitalter des Löwen | Erste Menschen zusammen mit Elohim       |
| 13.170 v. Chr. | 11.010 v. Chr. | Zeitalter der Jungfrau | Vielfalt des Lebens                   |
| 15.330 v. Chr. | 13.170 v. Chr. | Zeitalter der Waage | Astronomie, Unterkünfte                 |
| 17.490 v. Chr. | 15.330 v. Chr. | Zeitalter des Skorpions | Terraforming und Pflanzenleben         |
| 19.650 v. Chr. | 17.490 v. Chr. | Zeitalter des Schützen | Studium und Analyse                    |
| 21.810 v. Chr. | 19.650 v. Chr. | Zeitalter des Steinbocks | Entdeckung und Erforschung der Erde |
| ... v. Chr. | 21.810 v. Chr. | Zeitalter des Wassermanns | Erde öde und leer                      |

## Siehe auch

- [Wiki › Großer Monat]({{< relref "wiki/encyclopedia/great-month.md" >}})
- [Wiki › Großes Jahr]({{< relref "wiki/encyclopedia/great-year.md" >}})
- [Wiki › Präzession]({{< relref "wiki/encyclopedia/precession.md" >}})
- [Wiki › Weltzeitalter]({{< relref "wiki/encyclopedia/world-age.md" >}})

## Weiterlesen

- [Einführung › Zeitlinie]({{< relref "intro/timeline/preamble.md" >}})

## Externe Links

- [Astrologisches Zeitalter | Wikipedia](https://de.wikipedia.org/wiki/Astrologisches_Zeitalter)
